怪奇都市有病系列1 : 欲望的種子

就到暑假啦!亦都就到鬼月，係時候為大家送上詭異恐怖的故事，以下是一個又一個都市有病的故事，到底一個都市，可以有病到什麼情況?

失去欲望的我，遭遇人生困境，為了重奪欲望，不惜一切，然而，換來的結果卻是......

欲望的種子(一):臉上長出種子和胚莖的人們

「去你的無欲無求，欲望才是成功的力量，廢毛……你永遠不會成功的！」每次聚會結束，大家對我的結論就是這句話。只不過短短三年，放在中學時期，不知不覺就過了。但三年後，各人的際遇卻已天差地別。

成績最差劣的余旦(魚蛋)，最後沒有賣魚蛋，卻成為一間大型公司的管理層，月入五萬五千元。成績最優異的王劍(劍哥)，不但沒能考進政府，而且被大集團拒諸門外，結果在一間小型投資公司擔任前線員工，月入一萬四千元。聶瑩，曾經讓我們三人大打出手的清純女孩，兩年前也已作為人妻，享受着羨煞旁人的少奶奶生活。

「劍哥！不要灰心，只要廢毛在，也不算太差！笑死我了！誰會兩年也找不到工作？」余旦笑中有淚。
「夠了......有點過火！」聶瑩秀眉緊蹙。人如其名，晶瑩剔透，每次四人的聚會都是她主動提出，否則我們早就天各一方，可以說，她是我們圈子的連繫者。
「不！魚蛋對極！連被嘲笑的利用價值也沒有，那才是侮辱他！對吧？廢毛」王劍臉色稍為欣慰。

每次聚會都以取笑我作結束，但我卻毫無委屈的感覺。

失業兩年的我，曾經對未來充滿欲望和渴求，夢想畢業後，努力上進，出人頭地……

三年前大學畢業禮……

「老公！你看我們的心血沒有白費！」媽媽痛哭流涕。

「沒想到這小子竟然能夠畢業啊！」爸爸也十分激動。

對於自小成績奇差的我，成功考進大學，甚至獲得二級榮譽畢業，親友們全都大跌眼鏡。

三年後的今天，卻是個無欲無求的「廢人」。
「老天呀！我做錯了什麼？為什麼會變成這樣？」媽媽悲苦地流淚。

「媽媽，對不起！」我平靜地說。

「上進點！將來怎養活自己啊！」媽媽辛勞地預備午膳，臉上的種子胚莖伸延到臉頰兩邊，像蚯蚓般。

不知從何時開始，逐漸失去欲望，依稀記得是兩年前一次跟聶瑩她們聚會後，感到頭昏腦脹，然後發高燒達一個月之久，就在那次患病之後，便慢慢變成無欲無求的「廢人」。

同樣是兩年前開始，所有人的臉上便被一堆難以形容的詭異種子所黏上，不，正確點說，是種子在臉上生長，換作兩年前的我，看到後必然立刻嘔吐。

種子理應是綠色，但就我所見的，全是鮮紅色，赤豔欲滴的那種。內裡充盈着血液般的東西，就像人類的血管般，連同胚莖延伸出來。好像……好像在吸食人類的養分，沒錯，是養分……

「一個大好青年，唉！還要大學畢業！唉！」媽媽說。

連煩厭的感覺也消失。現在唯一要做的事，便是參加天鏡大師的講座，找回人類的欲望，絕……絕不能再這樣下去。

這天我如常收到面試通知，在一間小型企業面試，包括我一共四人。「要提升銷售業績，最重要是……」

事實上整個面試的節奏，都掌握在我的手裡，眼前兩女一男的應徵者，全都長滿赤紅的種子，尤其兩名女生更長得茂盛。

我用手輕輕朝着其中一名女生，隔着一張桌子距離，也奇怪地能觸摸到她的種子，用力一拉，種子的胚莖被拉長，尖端部位變深紅，她恍如受刺激，滔滔不絕地發表偉論。大約十秒後，才回復原狀。

並非每個人的種子都有胚莖延伸出來，根據這年的觀察，佔了九成是成年人才會出現這情況，小孩和老人只能看見一粒粒的種子，未有發芽。

「毛先生，不知道你有什麼看法呢？」男主考官問。

「作為一名銷售員，最重要是……」機械式地把資料背誦出來，明知這種方法只會失敗，但實在無法偽裝成抱着熱誠的模樣，因為面試只為滿足家人的期望，自身早已連生存的欲望也消失殆盡。唯一讓我活下來的原因，只是家人。

面試結束後，老爸的短訊傳來:「救……救命……快來救我……」

欲望的種子(二):跟我同樣情況的天鏡大師

慢條斯理地來到老爸的地方，即便在寒冷的冬季，陣陣濃郁香氣亦透沁而來，旅店門外寫着「欲仙欲死」。好像是小孩子不應來的地方……

「別給媽媽知道」我淡然地說。又被爸爸騙了，這兩年裡他為了讓我變回正常人，常常不擇手段。

「哼！還不是因為你！」爸爸抽着煙，吞雲吐霧，臉上種子的胚莖像蟲子般蠕動。他又續道:「整整兩年，整整兩年，沒看成人網頁、沒買成人雜誌，看見美女毫無反應，你還算是男人嗎？」爸爸激動得拍枱大叫。

兩父子沉默下來，直到三位打扮得花枝招展的女生進來。

「我的兒子，好好招呼他！」爸爸隨處丟下煙頭後離去。

「挺可愛！」「呆呆的真像洋娃娃呢！」「為什麼皮膚這麼嫩滑？」

此時我不禁注視着她們，種子胚莖竟繞成數個圓圈，赤紅色的血液不斷泵上胚莖的端部，像海草一樣不斷內外微微振動，何其可愛！

「怎麼不說話呢？」嬌聲嗲氣的聲音。

「妳們是自願的？」

三位女生笑得說不出話，不停狂笑。

我不由自主的雙手，拉起其中兩人的種子胚莖，又拉又放，兩女嬌喘起來，「明明天氣很冷！但我受不了！」兩女脫起衣服來。

「等等！妳們瘋了嗎？那臭老頭沒給全費！」

兩女繼續脫衣，皮衣、手套、靴子、外套。「停下來！停下來啊！妳們瘋了！」。胚莖沒被碰觸的那位女生，眼神驚恐地瞪着那兩名女生，不斷大叫和阻止:「停啊！該死！肯定昨晚又索K！」

此時只要讓她看到我的手勢，配上一副狂熱的神情，已是恐怖漫畫的橋段。「告辭了！再見！」我冷冷丟下一句話離去。

幾天後，在家裡拿出天鏡大師的單張，寫着『種善因，得善果』宣傳單張上的一個男人，臉上長着許多種子，這款設計，首次看到的時候，連心如止水的我，也感到一陣悸動，額頭滲出汗水，雙手微微顫動。

種子的胚莖彎彎曲曲，卻沒有打圈，數量遠比我見過的人多上數倍，整個臉頰都被覆蓋，簡直是外星人的模樣，只有看過種子的人，才能做出那樣的設計作宣傳。

天鏡大師！

還有三天，還有三天，也許他能讓我重拾欲望，不想再讓家人傷心了……

三天後……

我悄悄地用鴨綠色帽子蓋着額頭、帶着口罩和墨鏡，裝作生病模樣進入會場。

主持人介紹着:「天鏡大師兩年前悟道，通過全球佛門最享負盛名的「六根試煉」後，成為首位臻至無欲無求境界的大師。可惜不少佛家同道，由於嫉妒他的成就，便視之為離經叛道……」

講座完結後，我趕緊奔跑到會場出口，期間聽到的不外乎是:

「去他的種子！竟然說我們臉上長出種子胚莖！」「什麼臉上延伸着種子胚莖，噁心死了！」「果然是離經叛道！」「拿來寫恐怖故事也不錯！」「哈哈哈！」

無知的人，你們的胚莖長滿臉，多麼生氣盎然！

「大師！能否單獨說話？」我低頭躬身說。大師看上去已是花甲之年，卻沒有鬢白的鬍子，更長着一頭色澤耀目的黑色短髮，

「你是誰？為什麼戴着口罩和墨鏡？」大師旁的服務員大喝。

「等等……先生……你......你的氣息……各位請在原地等待，我跟這位先生說點話便回來。」不怒而威的聲音，壓得沒人再出聲。

來到遠一點的地方，脫下口罩和墨鏡，大師瞬間臉色劇變，發出「啊！」一聲。不斷搖頭:「先生……你的臉……你的臉……不可能……不！可！能！」

「大師！你的兩邊臉沒有種子胚莖，甚至連種子也看不見！」淡淡地說。

他突然跪下，嚇得對面的服務員大叫趕來。

「我沒事！這位先生是朋友。」大師說。

「大師！我有一事相求。」我急忙扶起他。

「等等！」他念起佛經。近距離下才發覺，沒有種子的臉，是多麼難看，一片空白，什麼都沒有，仿似一張白紙，乏味至極。

臉上發芽的種子，多麼美麗動人，如海草般波浪式地流動，有時擠進鼻更可愛。

「下星期一，在六根清淨堂見面，別帶任何人。」大師留下此話離去……

寫得好

仲有冇？
新讀者留名